\chapter{Teori}
\section{Ljudformat}
Projektet klarar av uppspelning av ljud och loopande musik för fyra
ljudkanaler, tre för musik och en för ljudeffekter. Datorn är utrustad
med 109 unika toner, varierande från låga C0 upp till B8, samt ``OFF''
då inget ljud ska spelas. Dessa toner har givna konstanter som pekar
på dess plats i minnet. Ett ljudkorts uppgift är endast att spela upp
en given ton åt gången.

Hantering av vilka toner som ska spelas görs med hjälp av en interrupt
samt en uppsättning av noter i minnet. Varje uppsättning av toner
består av en byte för längden på tonen i millisekunder, följande tre
bytes för de tonerna som ska skickas till de tre ljudkorten. Men om
byten för tonlängden endast består av 1:or, så är den nästföljande
byten inställningar för instrument och dess pulsbredd. Om första byten endast består av
0:or, så är melodin slut och ska starta om från början. Se \ref{table:soundformat}.

\section{PS/2 Format}
Ett PS/2 tangentbord skickar data 11 bitar i taget: först en startbit,
sen 8 bitar data, en paritetsbit och till sist en
slutbit. Paritetsbiten är låg om antalet ettor i data byten är
udda. Detta kan man använda för att se om datan som skickades är
korrekt. Varje tangent har en unik kod som kallas för en ``scancode''
vilket är mellan 1 och 3 bytes, om om det är fler än 1 byte så skickas
utvigande scancodes (\testtt{E0}, \testtt{E1} eller \testtt{E2}). Alla
scancodes för ett vanligt tangetbord går att hitta enkelt online. Om
en knapp släpps upp så skickas även en \testtt{F0} byte innan själva
tangentens scancode.

\begin{table}
  \centering
  \caption{Ljudformatet}
  \label{table:soundformat}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
 \hline
 Byte1 & Byte2 & Beskrivning \\
 \hline
 00 & -- & Slut på melodi. Börja om. \\
 \hline
 Längd & Ton1 & Spela upp ton 1, 2 och 3 \\
 Ton2 & Ton3 & i \emph{längd} millisekunder. \\
 \hline
 FF & \#\# & Sätt pulsbredd för de tre ljudkanalerna. \\
 \hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Font}
Fonten i detta projekt består av 80 tecken med pixelstorlek 5x5. Varje
tecken har en konstant som pekar på dess plats i minnet, t ex
bokstaven ``A'' betecknas med ``c\_A'', och ``@'' betecknas med
``c\_at''.  Funktionen för utritning av tecket är anpassad för att
endast rita ut tecknet utan att ändra bakgrunden. Fonten är dessutom
optimerad minnesmässigt och har endast data skriven för ``hoppen''
mellan pixlarna. Med andra ord, hur många steg i minnet som nästa
nästa pixel hamnar, varav -1 indikerar slut på ett tecken. Detta gör
dessutom utritningen snabbare och enklare. Fonten genereras med ett
python skript.
